khởi tạo repo local ( biến folder trở thành repo ): git init


Liên kết repo local và repo remote: git remote add origin url


Đưa code từ local lên remote : 3 bước
bước 1 chọn: git add -A
bước 2 xác nhận và viết messange: git commit -m "noi dung message"
bước 3 đẩy : b3.1: Đẩy lần đầu : git push -u origin master
             b3.2: Đẩy 2 trở đi :  git push


branch ( Nhánh )

tạo nhánh mới : git checkout -b nhanhMoi

xem các nhánh hiện có : git branch

chuyển nhánh : git checkout tenNhanh


đem code từ register về master : git merge register (đứng tại master)